<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>学无止境</title>
  
  <subtitle>记录，摄影，佳文</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-10-05T09:20:30.552Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Jacksturdy</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>my学校</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/05/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%AD%A6%E6%A0%A1/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/05/我的学校/</id>
    <published>2017-10-05T09:03:44.031Z</published>
    <updated>2017-10-05T09:20:30.552Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 【篇一】</p><p>岐山县第三初级中学位于岐山县北环路上，这座学校不像其他学校一样有着悠久的历史，它始建于二十一世纪，它的前身是岐山县范家营高中，这座学校对面是岐山县高级中学，可能是受到它的影响，因此这座学校有着浓厚的学习气氛<a id="more"></a>。</p><p>走进学校，映入眼帘的是一座高大的雕像，它叫托起明天的太阳这座雕像矗立在这座学校的中轴线上。雕像的北面是实验楼和老师办公楼。东面是一个不大的小卖部，西面是几座红墙黑瓦的小房子，听说这几座房子还有一个来历：据说当时是因为几个外国人来到这里以后没地方住，所以才依照他们的喜好盖了这几座洋房。</p><p>经过雕像继续往里走，就到了教学楼。教学楼总体分为两大部分，中间是一个巷道。经过巷道又有一个雕像，这个雕像是两个人奔跑的样子，这座雕像栩栩如生，雕刻的人物表情非常严肃但却不呆板。听说这座雕像叫做奔向未来。雕像后面就是学生公寓，公寓下面是一个不大的餐厅。</p><p>顺着学生公寓右侧的一条小路可以到达操场，操场是一个长约100米宽约80米的一个长方形。操场上有各式各样的运动器械，还</p><p>有一个弧形的跑道。</p><p>这所学校布局非常合理。老师办公楼、教学楼、学生公寓楼、餐厅等使人一目了然。这所学校也有很深的文化内涵。圣语墙、雕像、墙上的字画等，总之所有的让你认为不起眼的地方都可以找出一些富有内涵诗句、字画或标语出来。</p><p>这就是我的学校。</p><p>【篇二】</p><p>我们的校园南肖埠小学，历史悠久、花团锦簇，在我的心中，学校就是一座大花园，尽管她的面积很小，但我对她却有一种特殊的情感，感受到了她的精致和温馨。</p><p>走进校门，映入眼帘的是几栋教学楼，红褐色的墙壁，有几分欢快，也有几分神秘。地上的地标走好每一步几个字很明显，旁边两排脚印，记录了我们在校园里度过的流水似的岁月。</p><p>穿过大厅，就来到了九曲长廊。蜿蜒在架子上的紫藤和猪笼草，春天时是那么地生机勃勃，苍翠欲滴，好像雨落在了叶子上，都变成绿色的了，是那么的迷人。旁边的银杏树，尽管现在只有几片小绿叶，但到了秋天，金黄的树叶纷纷扬扬地飘落下来，像一只只黄色的蝴蝶;满地的黄叶，仿佛是在向我们诉说一个又一个美丽动人的秋天的童话。</p><p>走过B楼，则来到了我们的操场。红色的塑胶跑道，绿色的草坪和足球场，再加上几个篮球架，构成了一副活力十足的画卷。生机勃勃的我们，正在操场上快乐地奔跑着</p><p>这就是我们的校园，一个美丽的校园，一个活力的校园。我爱我的校园，爱那美丽、充满活力的校园。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt; 【篇一】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;岐山县第三初级中学位于岐山县北环路上，这座学校不像其他学校一样有着悠久的历史，它始建于二十一世纪，它的前身是岐山县范家营高中，这座学校对面是岐山县高级中学，可能是受到它的影响，因此这座学校有着浓厚的学习气氛
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阅读是精神生活</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/10/05/%E9%98%85%E8%AF%BB%E6%98%AF%E7%B2%BE%E7%A5%9E%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/10/05/阅读是精神生活/</id>
    <published>2017-10-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-05T11:38:02.371Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p><strong>阅读是精神生活</strong></p></blockquote><p>  阅读是与历史上的伟大人物交谈，借此把人类创造的“精神财富”占为己有；写作是与自己的灵魂交谈，借此把外在的生命经历转变成内在的心灵财富；信仰是与心中的上帝交谈，借此积聚“天上的财富”。这是人生中不可缺少的三种交谈，而这三种交谈都是独处中进行的。</p><p>  置身于传统之外，没有人能够成为思考者。做一个思想者，意味着以自己的方式参与到人类精神传统中去，成为其中积极的一员。对于每一个个体来说，这个团体一开始是外在于他的，他必须去把它“占为己有”，而阅读经典，便是“占为己有”的最基本的途径。</p><p>  那么，我们到哪里去寻找这个传统呢？我的回答是：到经典著作中去，因为经典著作正是这个传统的最重要载体。</p><p>  每一部经典作品都扎根在人类生精神生活的至深土壤之中，正因为如此，所以能够在不同时代的个人的心灵中抽出新芽。</p><p>  阅读经典，就是在今天成为一个醒客，就是今天的醒客与历史上那些伟大的醒客对话。这时候你会发现，其实你并不孤独，存在着一个醒客的世界，这个世界超越于历史的变迁和人间的喧哗而长存，把一切时代的思想者连接成一个整体。</p><p>  一个不读书的人是没有根的，他对人类文化传统一无所知，本质上是平凡和空虚的。我希望今天的青少年不要成为没有文化的一代人。</p><p>  事实上，无论《论语》《庄子》，还是柏拉图、《圣经》、佛经，核心的东西都是世界观，而每一种世界观都有着特殊而深刻的内涵。快乐只是心灵状态，不是世界观，至多是世界观所达到的某一种心灵状态。凡深刻的世界观，所达到的心灵状态绝不仅是快乐，必定还有博大的悲悯，对于社会现实的关系也绝不仅是超脱，必定还有坚定的批判。</p><p>  我衡量一本书对于我的价值的标准是：读了它之后，我自己是否也遏制不住地想写点什么，哪怕我想写的东西表面上似乎与它全让无关。它给予我的是一种氛围，一种心境，使我仿佛置身于一种合宜的气候里，心中潜藏的种子因此发芽破土了。</p><p>  有的书会唤醒我的血缘本能，使我辨认出我的民族渊源。书籍世界里是存在亲族谱系的，同谱系中的佼佼者，既让我引以为豪，也刺激起我的竞争欲望，使我也想为家族争光。</p><p>  我在生活、感受、思考，把自己意识到的一些东西记录了下来。更多的东西尚未被我意识到，它们已经存在，仍处在沉睡和混沌之中。读书的时候，因为共鸣，因为抗争，甚至因为走神，沉睡的被唤醒了，混沌的变清晰了。对于我来说，读书的最大乐趣之一是自我发现，知道自己原来还有这么一些好东西。</p><p><img src="http://image.jiantuku.com/17-10-5/53581472.jpg?imageView2/1/w/200/h/200&amp;e=1507203610&amp;token=el7kgPgYzpJoB23jrChWJ2gV3HpRl0VCzFn8rKKv:_0-IV7_xykSPlph5T0U11v28ggg=" alt=""></p><blockquote><p>摘自《文学与人生》，侵删</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阅读是精神生活&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;  阅读是与历史上的伟大人物交谈，借此把人类创造的“精神财富”占为己有；写作是与自己的灵魂交谈，借此把外在的生命经历转变成内在的心灵财富；信仰是与心中的上帝
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="-佳作" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%BD%B3%E4%BD%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PHP基础第一章</title>
    <link href="http://yoursite.com/2016/11/14/article-title/"/>
    <id>http://yoursite.com/2016/11/14/article-title/</id>
    <published>2016-11-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-10-05T09:01:51.998Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我是第一天</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      描述
    
    </summary>
    
    
      <category term="PHP" scheme="http://yoursite.com/tags/PHP/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
